<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Internet | PagaruyungStudio.com]]></title>
  <link href="http://ariefbudiyono.github.io/blog/categories/internet/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://ariefbudiyono.github.io/"/>
  <updated>2015-11-07T07:23:28+00:00</updated>
  <id>http://ariefbudiyono.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[PagaruyungStudio.com]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Membangun Website Untuk Bisnis Dengan Wordpress, Masih Relevankah?]]></title>
    <link href="http://ariefbudiyono.github.io/blog/2015/11/07/membangun-website-untuk-bisnis-dengan-wordpress/"/>
    <updated>2015-11-07T04:02:16+00:00</updated>
    <id>http://ariefbudiyono.github.io/blog/2015/11/07/membangun-website-untuk-bisnis-dengan-wordpress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Bagi sebagian <em>developer</em> membangun website untuk bisnis secara tepat dan cepat biasa nya menggunakan <em>Content Managemen System</em> (cms) baik cms yang di <em>develop</em> sendiri maupun yang berbasis <em>open source</em> (kode programnya terbuka)</p>

<p>Dengan <em>cms</em> ini <em>user</em> dapat menulis, merubah atau menghapus data yang ada di halaman website dengan mudah.</p>

<p>Salah satu <em>cms open source</em> yang banyak di gunakan ialah <a href="https://wordpress.org/">Wordpress</a>. Walau fungsi dasar <em>cms wordpress</em> ini sebenarnya untuk <em>blogging</em>, namun dengan arsitektur <em>algoritma</em> yang dimiliki oleh <em>wordpress</em>, <em>developer</em> dapat mengembangkan <em>cms wordpress</em> ini untuk berbagai hal yang lebih luas lagi.</p>

<!-- more -->


<h1>Wordpress untuk bisnis</h1>

<p>Penggunaan <em>wordpress</em> untuk bisnis sangat banyak di gunakan, mulai dari website bisnis untuk <em>company profile</em>, toko online, forum, berita  dan lain - lain.</p>

<p>Website - website seperti <a href="http://dailysocial.net">Dailysocial</a>,<a href="startupbisnis.com">Startupbisnis</a>, <a href="http://www.smashingmagazine.com">Smashingmagazine</a>,<a href="http://rumahkisah.com">Rumahkisah</a> adalah salah satu contoh website yang memanfaatkan  <em>wordpress</em> sebagai <em>cms</em> nya.</p>

<p>Dengan proses instalasi yang mudah, pengguna dapat  membangun website secara cepat. Beragam pilihan <em>plugins</em> yang dapat dimanfaatkan untuk memperluas fitur - fitur wordpress, untuk desain agar tidak monoton bisa mencari <em>theme</em> yang begitu tersebar dikomunitas para pengguna <em>wordpress</em> mulai dari yang gratis atau yang berbayar.</p>

<h1>Wordpress bagus, tapi tidak sempurna</h1>

<p>Sistem yang di miliki wordpress sangat flexible untuk berbagai keperluan bisnis, sehingga banyak di manfaatkan untuk membangun website. Kita perlu mengetahui apa saja yang dapat terjadi dari menggunakan <em>cms Wordpress</em> ini.</p>

<h4>Sistem wordpress rawan di hack</h4>

<p>Banyak nya website yang menggunakan sistem <em>cms wordpress</em>, membuat ketertarikan bagi sebagian <em>hacker</em> untuk mencoba memaksa masuk ke sistem, bisa dibayangkan jika yang berhasil &ldquo;masuk&rdquo; mengambil, merubah atau menghilangkan data yang kita miliki.</p>

<p>Berdasarkan <a href="http://thehackernews.com/2015/04/WordPress-vulnerability.html">thehackernews</a> <em>Wordpress</em> versi 3.9.3, 4.1.1, 4.1.2, telah di ketahui memiliki celah yang dapat di masuki. Jika website bisnis anda menggunakan <em>wordpress</em> versi tersebut, maka berhati - hati lah.</p>

<h3><em>Loading</em>  website berbasis wordpress bisa dibilang lambat</h3>

<p>Dari hasil perbandingan <em>wordpress</em> dengan <em>cms open source</em> lain, seperti  <a href="https://www.drupal.org/">Drupal</a>,<a href="https://www.joomla.org/">Joomla</a>, yang dilakukan oleh <a href="http://www.yottaa.com/blog/application-optimization/bid/301605/Benchmarking-Performance-of-8-CMS-Platforms-Who-Is-Slowest">Yotta</a>,  diketahui <em>wordpress</em> menempati posisi terakhir dari sisi waktu <em>loading</em> halaman.</p>

<h1>Alternatif lain, teknologi <em>website static generator</em>  untuk bisnis</h1>

<p>Pada artikel yang di tulis oleh <a href="http://www.smashingmagazine.com/2015/11/modern-static-website-generators-next-big-thing/">Smashingmagazine</a>, memperlihatkan tren baru dalam pengembangan website bisnis. Bahkan pada tahun 2014 yang lalu pada google trends, beberapa website  di bangun menggunakan teknologi <em>website static generator</em>.</p>

<p>Perusahaan - perusahaan besar seperti <a href="https://nest.com/">Nest</a>, <a href="http://mailchimp.com/">MailChimp</a> mengandalkan teknologi <em>website static generator</em> pada website utama nya, bahkan Vox(<a href="http://www.voxmedia.com/">http://www.voxmedia.com/</a>) membuat sendiri framework <em>website static generator</em> yang dinamakan <a href="http://product.voxmedia.com/2015/7/8/8907841/introducing-autotune">autotune</a>.</p>

<p>Masih dalam artikel <em>Smashingmagazine</em>, disebutkan berbagai alasan kenapa perusahaan - perusahaan tersebut menggunakan teknologi ini, bukan <em>cms</em> seperti pada umumnya, selain masalah dengan waktu <em>loading</em>, yakni  suport dengan <em>markdown syntak</em>.</p>

<p><em>Markdown syntak</em> ini merupakan cara penulisan dokumen yang <strong>berbasis text</strong> yang memiliki beberapa kelebihan antara lain :
1. Bisa memanfaatkan fitur version control secara maksimal seperti diff, blame, branch, merge, dan sebagainya.
2. Mudah diedit, pakai notepad pun jadi.
3. Bisa diedit dimana saja, misalnya di tablet atau handphone.<br/>
4. Bisa dikonversi menjadi format lain (misalnya PDF, dsb)</p>

<h4>Beberapa tools untuk meng- <em>generator- website</em> statis</h4>

<p>Dalam membangun website statis, kita dapat menggunakan berbagai tools antara lain :</p>

<ol>
<li>Octopress <a href="http://octopress.org/">link disini</a>.</li>
<li>Docpad [link disini] (<a href="http://docpad.org/">http://docpad.org/</a>).</li>
<li>Jekyllrb <a href="https://jekyllrb.com/">link disini</a></li>
</ol>


<p>Tools - tools tersebut mungkin agak sulit dipelajari bagi orang awam yang belum pernah menggunakan <em>command line</em>, sehingga butuh <em>effort</em> yang lebih dibanding jika menggunakan <em>cms wordpress</em> yang mana begitu banyak sumber - sumber panduan menggunakannya.</p>

<h1>Penutup</h1>

<p>Penggunaan <em>cms wordpress</em> sebagai <em>engine</em> dalam membangun website dalam jangka pendek bahkan menengah kedepan mungkin masih akan banyak, komunitas pengguna nya yang masih tersebar luas, mulai dari <em>developer, designer</em> bahkan <em>user</em> awam sekalipun, begitu intens dalam berbagi pengalaman nya.</p>

<p>Plugin - plugin yang ada pun semakin memberikan kemudahaan kita membangun website sesuai untuk kebutuhan bisnis kita.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
